★[串鳩香港IT Plan]美國巨企招聘不再重視「大學學位」

外國傳媒報道，根據近期美國知名求職資訊網站Glassdoor數據顯示，排名首15家企業僱主已不再要求應徵者擁有「大學學士學位」，包括港人熟悉的Google、蘋果公司(Apple Inc,)、國際商業機器(IBM)、安永(EY)等。

事實上，IBM副主席Joanna Daley在2017年接受媒體訪問時已表示，IBM差不多有15%員工沒有大學文憑，目前該公司更專注找到有「實際經驗」的人才。

以下是招聘時不注意大學學位的企業：

1、【科技】Google
2、【會計】安永(Ernst and Young)
3、【出版商】企鵝蘭登書屋(Penguin Random House)
4、【零售批發】好市多(Costco Wholesale)
5、【超市】全食超市(Whole Foods)
6、【酒店】希爾頓(Hilton)
7、【超市】大眾超級市場(Publix)
8、【科技】蘋果公司(Apple)
9、【咖啡店】星巴克(Starbucks)
10、【百貨】諾德斯特龍(Nordstrom)
11、【家品】家得寶(Home Depot)
12、【科技】國際商業機器(IBM)
13、【金融】美國銀行(Bank of America)
14、【快餐】Chipotle
15、【零售】勞氏(Lowe's)

香港

HK No degree會點

有學位就屈你冇經驗
有經驗就話你冇學位
有學位有經驗又話你年紀大
講到尾又係壓價文

Java之父求職被嫌年紀大，矽谷公司現在偏好「小鮮肉」、不愛「老古董」

支那人=專才
香港人=豬才

咁而家果堆後生去到佢個年紀點撚算

訓M記/老綜

樓主就係例子

食物銀行

華人老闆識條撚諗到咁高層次咩，𡍶價就識，都唔撚係請人請才能，用啲盲毛HR黎拋窒你

特登講d唔講d
水多d人入行頂爛個市

壓價就識

又一實證 其實大學學位真係唔太重要

bachelor master越賣越貴，但越黎越唔珍貴兼貶值

中6畢業咪去美國巨企搵工lor

呢啲求其請個親戚買張雞cert就得啦，唔係成立個創科局做乜！

中國人發明考試，點可能唔重視

基本野洗撚重視呀?
你請洗碗阿姐會唔會標明四肢健全呀

睇咩行業啫 技術重嘅自學係易啲嘅
咁你話你有博士水平但無讀過大學去做科研去製藥咁當然你啱啦 但一般人唔會深造自學